[每日156] 單程證來港爆晒錶 日均156個超常額

政府統計處周一發表2016年年底香港人口的臨時數字為7,374,900人，與2015年年底人口7,309,700人比較，增加65,200人，增長率為0.9%。去年人口增長的65,200人當中，13,900人為自然增長，同時57,400人為單程證持有人的移入，而其他香港居民淨移出就有6,100人。不過，理論上單程證配額每日按規定應只有150個，去年有366日，用盡也理應只有54,900個，與57,400個比較，多出2,500個，被質疑「唔啱數」。

根據本港統計處數字，去年持單程證來港的新移民人數創新高，2015年的3.83萬人卻是創自1995年以來的新低。保安局發言人回覆《蘋果》查詢時表示，現行每天150個的單程證配額不變，因應合資格輪候人數和審批進度，每年實際持「單程證」來港人士的總數都有些差異。內地當局簽發單程證和獲簽發單程證人士實際來港可能在不同年份發生。統計處的數字是以單程證持有人實際來港的年份為準。

發言人指，訂立單程證配額可讓港人在內地的家人有秩序地來港定居。單程證配額使用情況實受不同因素影響，主要有中港婚姻數字及其他合資格申請人數字，即包括已持單程證抵港人士在內地等候批准赴港定居的配偶及年幼子女、申請赴港投靠子女的內地無依老人，以及申請前來照顧在港年老無依父母的內地子女等。

工聯會港區人大代表及全國政協委員已表示，會在本月初揭幕的北京兩會建議檢討單程證審批制度。身為工聯會會長的林淑儀指，如果在港申請人申請過程中有變故，如坐監或過身，公安機關或會停止處理有關單程證審批，結果可能令已來港小朋友冇人照顧，故促請公安機關只要申請時符合條件，即使中途有變故都會繼續批出單程證，令家庭可團聚。

河北政法委書記張越去年4月涉嚴重違紀被查，內地傳媒更披露張涉販賣香港單程證，每張黑市價高達150萬至200萬港元，引起本港關注。保安局局長黎棟國及後在立法會指，過去近4年半，共有66人涉提供虛假資料取得單程證，但不涉及內地官員販賣單程證個案，並指不能單憑內地傳媒「單方面幾個字」便質疑內地涉販賣單程證。

近5年持單程證來港的新移民人數：
2016 57,400人
2015 38,300人
2014 43,500人
2013 47,900人
2012 52,100人

港豬理撚得香港陸沉咩！唔好阻撚住佢返工就得啦！仲要供樓架

陸沉
應立即全面停止

d政黨提都唔撚敢提

團聚

上年用唔曬,咪撥咗落今年囉